劇透犯第零章 肉參的預測組合

「成功的偽預言家都是把一切弄假成真，不是嗎？」

當我說出上述的對白時，阿哈完全無視了我。作為綁匪，我和助理實在非常無奈。

助理專注地望著監控螢幕,跟我描述阿哈的一舉一動：「他一直觸碰着屋内的木傢俬。現在他正盯着木地板的手工。」

看。這位「肉參」連一丁點緊張感也沒有。

助理安慰着我，「結果最重要。」

各位，相信我。要引誘阿哈回來這奧運站上蓋的住宅單位，已經是超額完成了。

阿哈只是以為自己來領賞金。

三分鐘後，「肉參」阿哈終於開口說話：「你這中二病果然未死⋯⋯裝修的細部做得不錯，品味改善了。」

我嘗試令阿哈認清被綁架的事實，說：「嘿嘿嘿。補習老師終於變成綁匪。藺景夏的『偽預言』又中了，你滿意吧？」

藺景夏是我的前監護人，阿哈總是對他的『預測』奉若神明。

助理說阿哈在伸懶腰，說：「只要你沒有腦死就好。小囉唆了，快確定紀錄吧。」

雖然我只聽到他的聲音，但我已經能感受到這位35歲中年人的不耐煩。

助理開始播放當日的錄音：

「選擇了以下預測組合的『調查員』，在將近的迴文日，將會得到獎賞和懲罰。

2.阿哈並沒有捲入任何刑事案件中。
53.廉價的保命符突然變成無價之寶。
120.林弘亮仍然存活，但遭遇永久傷殘。

獎賞是Alfa Romeo的Giulia Sprint。懲罰則交由林弘亮決定⋯⋯」

我很清楚。阿哈心愛這獎賞。
當日選擇這組合，並不是認為上述事件會發生，只是純粹為了這組合的特定獎賞。

這部車對他的意義太大了，所以他根本沒在意懲罰是甚麼。

為了達成條件，阿哈停止了出席示威活動。然後武漢肺炎襲來了，廉價的口罩突然價格急升。

我也有資格領永久傷殘津貼了。

對。我正是林弘亮。

現在時間是2020年2月22日晚上8時2分2秒。

這正是藺景夏認可的迴文日。

阿哈打斷了我的思緒，說：「你的懲罰是要陷害我吧？」

推

人手推